# 자주 묻는 질문 (FAQ)

## 이미지 생성

**Q. 이미지 생성이란 어떤 작업인가요?**
A. AI가 사진을 다양한 스타일로 변환하거나 팬과 아이돌이 함께 찍은 듯한 합성 사진을 만들어주는 서비스입니다. 디지털 굿즈, 스타일 변경, 온라인 팬미팅 합성, 가상 캐스팅 등 다양한 기능을 제공합니다.

**Q. 어떤 스타일로 변환할 수 있나요?**
A. 디지털 굿즈(스케치, 카툰, 일러스트, 픽셀아트, 스티커 등), 스타일리스트(헤어, 의상, 배경, 메이크업 변경), 온라인 팬미팅(셀카 합성, 팬-아이돌 사진 생성), 가상 캐스팅(영화, 드라마, 게임 캐릭터 스타일 적용) 등이 가능합니다.

**Q. 업로드 가능한 이미지 조건은 무엇인가요?**
A. PNG, JPG, JPEG 형식을 지원하며, 최대 10MB까지 업로드 가능합니다. 얼굴이 명확히 포함된 고화질 사진을 권장합니다.

**Q. 생성 시간은 얼마나 걸리나요?**
A. 이미지 생성은 약 30초에서 1분 30초 정도 소요됩니다. 이미지 수정은 약 15\~30초가 걸리며 1회는 무료로 제공됩니다. 2회부터는 크레딧이 차감됩니다.

**Q. 이미지 업로드 시 주의할 점은 무엇인가요?**
A. 얼굴이 선명한 정면 사진을 사용하면 더 좋은 결과를 얻을 수 있습니다. 배경이 단순할수록 결과물이 깔끔하고, 너무 어둡거나 과도하게 보정된 사진은 품질이 떨어질 수 있습니다. 여러 명이 찍힌 사진보다 한 명만 나온 사진을 권장합니다.

---

## 음원 생성

**Q. 음원 생성은 어떤 기능인가요?**
A. 좋아하는 곡을 사용자의 목소리로 커버하거나 새로운 AI 보컬을 사용해 노래를 만드는 기능입니다.

**Q. 음원 생성 조건과 소요 시간은 어떻게 되나요?**
A. 곡 길이는 5분 기준이며, 생성에는 약 5분 정도 소요됩니다. 5분당 6 크레딧이 차감됩니다.

**Q. 음원 제작 결과물을 수정할 수 있나요?**
A. 제작이 완료된 결과물은 수정이 불가능합니다. 수정이 필요하면 새로운 설정으로 다시 제작해야 합니다.

**Q. 음원 파일 업로드 시 주의사항은 무엇인가요?**
A. 오토튠이나 리버브 등 효과가 심한 음원은 분리 품질이 낮을 수 있습니다. 여러 명이 동시에 부르거나 코러스가 많은 곡은 사용이 어렵습니다. 선택한 보컬 모델의 음역대와 곡의 음역대가 비슷할수록 자연스러운 결과를 얻을 수 있으며, 음역대가 다르면 피치 조절 기능을 활용하는 것이 좋습니다.

---

## 공통 안내

**Q. 생성 결과는 어떻게 저장하나요?**
A. 이미지와 음원 모두 생성 완료 후 다운로드 버튼을 눌러 기기에 저장할 수 있습니다.

**Q. 더 좋은 결과를 얻으려면 어떻게 해야 하나요?**
A. 이미지의 경우 얼굴이 선명한 정면 사진을 사용하고 구체적인 프롬프트를 작성하는 것이 좋습니다. 음원의 경우 배경 소음이 없는 깨끗한 음성을 업로드하고 곡 길이를 5분 이하로 설정하는 것을 권장합니다.

**Q. 생성물이 마음에 들지 않으면 어떻게 하나요?**
A. 이미지는 1회 무료 수정이 가능하며 추가 수정 시 크레딧이 차감됩니다. 음원은 다른 설정으로 다시 생성해야 하며 크레딧이 차감됩니다.